美國29個州份大麻合法化 OREO考慮推出大麻零食

自美國去年12月實施休閒類大麻二酚（Cannabidiol，CBD）合法化，民眾在合法的州份可以使用含有大麻二酚的商品。除美國知名糖果品牌Jelly Belly早前搶先推出大麻Jelly Beans橡皮糖外，Oreo製造商Mondelez也宣佈考慮將大麻加入餅乾裡，製作大麻Oreo等商品。
隨著大麻合法化，不少食品企業都在商品加入大麻成份吸引消費者。當中Jelly Belly已在3月製作出含大麻成分的Jelly Beans，首批800包貨品一早售罄，最後要加製8,000至3.2萬包，可見大麻產品的受歡迎程度。
Oreo製造商Mondelez近日亦表示考慮加入戰局，將大麻注入食品內。Mondelez的CEO Van de Put 5月1日在一個電視節目上表示，已經準備好在產品中加入大麻，亦預測大麻將在不久的將來進入主流食品市場。
大麻Oreo推出肯定會引來市場轟動，但Van de Put強調大麻中某些成份可能不適合加入Oreo中，因此可能會選擇加入其他產品，或在最暢銷的產品如Cadbury chocolate、Chips Ahoy cookies等增加CBD成分，甚至創出全新系列的商品，而且將會在大麻被許可加入食品的情況下才開始製作。
雖然美國29個州份已將藥用大麻合法化，不少化妝品及藥物都已經可以加入CBD，但在用於食品上仍未有明確規定，沒有相關機構的許可，廠商不得將大麻成分加入民生用品中。

CLS世界

曾經酒精都係違禁品

香港做過啲乜

做藥

香港只要大麻合法化
就冇年輕人反政府

林鄭月娥銷大麻
打大麻戰爭就有份

一早有啦, 某連鎖米線鋪

餵d牛食大麻 再用d奶點Oreo

酒心朱古力都得啦

一擰,一點,一吸

先進同民主係掛勾

可以食用嘅快感

以後有咩唔開心就啪塊 oreo

個社會會變成點 ?

個社會會快樂左

唔開心就啪塊朱古力

個社會會變成點 ?

坦白講班友鍾意自己high唔影響到我關我撚事

但係火車頭唔同明明我冇份食煙但係我受到嘅傷害大個佢哋

所以我話撚知佢哋食大麻食到暴斃同我冇關， 再加上死於大麻嘅人真係少之又少

但係食二手煙對人類嘅健康就真係好撚嚴重再加上我哋係被逼嘅

CBD係唔會令人HIGH嘅

咪即係火麻仁零食

加CBD啫，又唔係THC